香港與新加坡的分別

香港：
1 偽英語化。實際英語使用非常有限。只係大學和公司正式書寫環境使用。港英前和特區都一樣。實際使用同台灣相差無幾。但又要英語合格先升到大學。

2 偽國際化。國際咪係大陸人，南亞人lor，仲有外傭。白人並不多。

3 非主權獨立，中央絕對可以在29年後隨時收回一國兩制。

4 樓又貴又細，普通市民沒住屋保障。租300呎1個月中位數人工（15000蚊）

5 不是沒有天災。香港每隔幾年都有一次十號風球。1984至2011年間比較例外。

新加坡：
1 英語化好好多。好多街道得英文，冇中文也冇馬來語。地鐵得英語廣播。生活使用英語非常常見。英文係真正的民間交流語言，唔似香港咁英文只係一種公司和學術文化。

2 真國際化。就算多元民族，有好多印度人和南亞人，就算有不少回教徒，一樣和平，世界治安最佳城市。在歐美，少少回教徒移民入黎，已經搞唔掂。

3 真正主權獨立國家

4 雖然人口密度高，但9成人置業

5 立國後只有一次相等於香港8號風球的颱風，又非在地震帶。

岩, 總之除咗支那, 咩國家都好過鬼港

政府班子: 能人 vs 撚人

錯啦 支那都有華為，有大疆（世界知名航班機生產商），有淘寶，有wechat，有小米

香港得吸血鬼長和，匯豐

支那人搵6000蚊 租屋1500蚊 700呎
香港人搵20000蚊 租屋15000蚊 300呎

英文嗰度 你說服到香港人接受自己港式口音先
新加坡起碼會以Singlish自豪 香港就淨係識笑人口音唔正 但係又唔會笑鬼佬講廣東話唔正

又贏

其實仲未達到10號標準

負皮王 神秘膠既傑作

人如其名 正一hihi

師兄話香港係福地

大家點睇？

Singapore 真心搞創科，香港只係鼓勵人整磁能線、咖啡機、八段錦 App

Majulah Singapura (Onward Singapore)

新加坡，首國歌都正常過中國和英國多多聲

新加坡首國歌，祝願新加坡繼續前進發展

中國首國歌，叫人唔好做奴隸，但又叫人做比奴隸更可伯的，血肉長城。

英國首國歌，仲衰過支那十倍，叫 God Save the Queen / God Save the King，而唔係God Save UK / God Save Citizens ，擺明唔想理你呢班蟻民。

老老竇竇好想移民星洲

新加坡，英文又好過香港，又有真正的英語運用環境，又識proud of speaking singlish，唔會笑鳩人講本地式英語。

香港人又唔識proud of speaking hong kong style english / chinglish / cantonlish，淨係識笑鳩人，英文又廢過人，又冇真正的英語運用環境。

環保意識
綠化程度
公民質素
信用
都好似比香港好

經濟
經濟增長
住屋
科技
種族融合和諧
宗教和諧
醫療

都好過晒香港

新加坡唔及香港好的地方，主要得兩樣
一係男性要服軍役
二係有鞭刑 （呢樣睇你點睇）

仲有有些話政治和言論自由，香港較好。
不過我認為呢樣睇法係短視，因為香港故計會係幾年內立23條和國歌法，29年後香港一國兩制任由中央決定最終撤留權。

樓主用一個城市同埋一個國家比係咪好威

仲有樣
新加坡冇天災
不過移民就諗諗先
唔講citizen
你連pr都唔係
租屋都只係平香港少少

香港一國兩制，有自己獨立的 passport and currency，入境制度和法律制度，教育制度

新加坡係獨立的城市國家

獨裁政府屎忽撞棍先太平盛世少嘢屌
但如果你有咩唔滿意而開聲屌，你會被捕

中共夠獨裁，北韓夠獨裁，沙特同大量中東國家都獨裁。

你又唔見佢地可以太平盛世？咁多人想移民入去？

仲有香港長遠有2047問題，短期有23條和國歌法，你覺得未來會比新加坡好？

新加坡拉左amos yee，成國際批評人權自由的踐踏，但都係判幾星期。劉曉波呢？

仲有，新加坡amos yee都係柒左屌李光耀和政府時，拉埋耶穌和阿拉上台，比政府用「破壞宗教和諧罪」起訴。因為新加坡有維護宗教和諧法，唔比批評和攻擊主流宗教。

劉曉波08憲章呢？

至於新加坡有「辱神罪」，明文禁止批評宗教和上帝，有違言論自由。

不過睇成績先，歐美和中東，d宗教衝突多的是，回教徒問題嚴重，維護和宣傳宗教演變成恐怖主義。

至於新加坡，回教徒多，比兩個回教國家夾住，本身華人又係佛教和基督教主流，但乜事都無，仲要做埋世界治安最佳國家。

講真，唔係想吹奏，但新加坡呢個國家真係好撚掂，好撚勁。

下...好過劉曉波就好？
係本質問題，呢個係以言入罪嘅地方
香港未來自由度會縮小係未來嘅事，但呢一刻去羨慕新加坡絕對係戇鳩嘅表現
獨裁本身就係君主質素同決策決定國家命運，好可以好好，差可以好差
但個國家本質係咁嘅時候，佢今日好景，你點擔保聽日都係好景？
民主自由個賣點從來唔係國力強盛，而係運用制度去穩定政治，同埋民選嘅嘢願賭服輸，民變風險都小好多

你諗下你去到冇得笑耶撚
笑就被人拉
唔知你buy唔buy啦
不過我就唔制
宗教嘅嘢荒鳩謬

香港同新加坡比，2047問題+23條必立，講風險，長遠都已經必輸新加坡啦。

仲有，新加坡唔係完全獨裁，唔似北韓和中共。

要叫主自由，搵台灣好過，但台灣比大陸欺凌得好緊要，要佢國際斷晒交。仲有台灣有地震。

華人真係得新加坡呢個城市選擇。

其他地方，又難融合當地。

冇辦法㗎，新加坡附近有2大回教國家，自己都有唔少回教徒，又宗教多元化。

唔立法的話，隨時變美國/歐洲/以色列/中東，恐怖襲擊。

大陸，宗教表面和諧，但一去到新彊，回教問題都好多好嚴重。

老實講
講獨裁中國的確可以憑空立法拉人封艇，但係我覺得新加坡執法上係嚴過中國
喺新加坡鬧李氏基本上一定有麻煩
但中國雖然表面上禁言，但你笑鳩雜種小熊維尼，最多係del post，封帳號，有幾何有國安咁得閒捉你

因為回教呢個宗教，係好少氣，唔比人笑得。

笑鳩回教，回教徒會維護自身宗教，反面得好厲害。

但作為宗教中立的政府，無理由因為回民少氣，就俾回教有特殊保護傘。

所以，維持宗教和諧係最好，全部市民一律唔俾屌所有主流宗教。

Amos Yee如果屌政府屌李氏，但唔擺耶穌上台，都好難搵位入到佢罪。

恐怖襲擊本身應該鐵腕制裁
中國係仆街在霸人地盤，先撩者賤
如果中國冇搞人但被人襲擊，我都會支持佢滅回民
可惜而家唔係

新加坡向世界證明左， 維持宗教和諧法比鐵腕制裁更有效。

全部市民可以自由信宗教，自由離教。
但一律唔俾屌宗教，屌親犯法

睇過報紙，有位牧師屌回教比人罰左錢。
另一位伊斯蘭教神職人員屌基督教又比人罰左幾千蚊坡幣。

香港咩都差過新加坡 講完

咁香港有無主權呀
比人強姦都無得反抗

新加坡 得小孩不笨睇過
先知新加坡係點
其他戲都冇套出名

咁呢個我真係唔知
但我覺得唔俾人屌宗教，至少都ban埋傳教
你話我魚蛋都係咁話

佢冇ban傳教，因為另一大宗教，基督教，傳教係基本教義。所以ban傳教會出事。

但唔比人屌宗教，基督教天主教伊斯蘭教佛教道教印度教，都唔會有太大反對。

最反對可能係無宗教的自由主義者，無神論者，不過人地目的係要社會和諧，減少宗教衝突為主。

有一樣嘢坡坡一定唔會贏

SMRT vs MTR

呢套戲Amos yee有份拍

【奇聞】SMRT三綫全壞 仲搞到撞車廿人輕傷

SMRT真係唔夠MTR方便

呢樣真係，MTR 係好些。
不過公共交通都只係生活一小部分。
冇屋住，住劏房，你幾方便都係假。
比你住中環/尖沙咀100呎劏房你都叫救命啦。

一睇就知樓主未住過新加坡

英文程度咪又係差唔多
當地精英重要重口音

種族方面其實都只不過係人種多

中國封網，國內搵你好易。

新加坡網路面向國際，現在d網全部行晒SSL，你唔係新加坡server post 野，又唔係出晒命（真人），要捉你都難過登天。

真係好重口音，連空少空姐都係。

藍領階層9成係印巴
根本唔係共融
只係一齊生活

唯一可取之處係當地政府有主權
港共政權食撚屎

新加坡果D 叫英文?

好過香港咁話。當然香港人聽得明港式英語，聽唔明新加坡式英語

講香港新加坡點少得hq 大遷徙 / 香港Uber 大嗚大放

寫嘢程度我諗好過香港少少
但係計埋oral真係不了
連外流嗰班都講到一舊舊

香港都唔共融。連登仔喪屌蝻亞蝗蟲。蝻又成日搞搞陣搞衰晒d治安。

同埋話自己見過 steve jobs

你又知無人屌
利申住緊sg

好食好住平平安安屌黎托咩

香港俾你有言論自由又點...屌完咪又係改變唔到

不過ielts,toefl國際考生成績比較
都係新加坡好過香港
可能在外國人眼中，香港更差。

好過香港?
我真心唔覺...大家都係半桶水

都一樣有人屌，所以大家都無種族共融
感覺香港應該嚴重一點。

香港而家仲係行一國兩制?

其實點解香港人一聽到當兵就驚到乜咁

TOEFL
Speaking
HK 22/30
Singapore 24/30

IELTS (官方只公佈較多人應考的地方)
Speaking
HK 6.25 (Academic) 6.28(General Training)
Singapore 7.48 (General Training)

點睇新加坡都好過臭港

其實都係晒2年時間
等同repeat 左 2年dse

你係咪弱撚智？

又踩港

連登仔日日把口蝗蝻蟔蛾學人羨慕共融

天天海南雞飯已經屌打晒香港啲燒味飯

講真，新加坡首國歌真係起碼都正正常常，叫國家國民團結，祝願國家繼續前進。

中國又叫人築血肉長城

英國叫god save the queen，而唔係save british，蟻民真係慘

台灣好撚穩定

mr joe又改名

咁你慢慢睇

純粹想定期 Refresh 下
好似人地定期換衫換style咁
好多連登仔都有不定期改名

廁所衛生，住屋，最重要的民生
星洲都比香港好

言論自由，星洲差，但好快香港會差過星洲。

算吧啦你

你夠有改名啦
之前叫陳威

你最愛嘅星洲一早已經成地支那人

我唔似你成日比人追擊

夠香港支那人多
仲有邊面的支那人質素高些先？
支那好多高質支那人，低質支那人

你少post咀
Post親都係問野，
又唔係發表政治和學術意見
梗係少俾人追擊啦

咁比較起嚟應該全部都高質過你個post

香港同新加坡比較緊喎

你成日有位比人入啫

成日Post政治野學術野
冇講話我呢個蟻民
上至林鄭，習總，侵侵，奧巴馬
都比人追擊啦

失禮曬 我呢期做主力追擊

問題係唔同意見定客觀地唔合理
你好多時會係後者

巴打加油
追擊到佢改過

合唔合理都好撚主觀
你夠話香港係福地，合唔合理

佢改唔撚到架啦 追擊到佢係lihkg收皮就仲有機會

當自己係教師

合唔合理當然有客觀準則啦

後面個別例子唔答你

佢仲叫mr joe時我都成日追擊佢
但成日比佢遊花園
明明駁完AB討論緊C
佢又會同你講返A

再加上佢論述能力又低
最後我都放棄了

香港應該得返天冷可以打飛機

同佢打遊擊戰 務求個個post既巴打都知柒joe既事蹟 唔洗同佢打泥漿摔角既

你想我改
冇問題
不過前提係你要證明你的方法和思維比我好
你又證明唔到
嗱，我訴諸權威的
你證明到自己有料，我實

你真係無聊on9
當連登仔白痴
當自己好醒
人地有心，按起底就知
你係度on9晒無謂時間
破壞正常討論
有乜計

sg仲多東南亞人喎
你去過未架

吹乒乓？

大把人去都未去過就出嚟吹奏啦

係 但唔似港咁

新加坡:先照顧國民衣食住行，然後造好營商環境

香港:先照顧商人，然後係中共，繼而係西方人，到最後就施捨啲比蟻民

不如我又講下sg既唔好比你聽丫
大部份地方都無冷氣,熱到仆街,係連office都有機會無冷氣
上網封閉程度同大陸差唔多,連mma都無得睇
香港公務員最多都係懶,sg公務員惡過狗,撕左你份application叫你食屎都有可能

點會係個別例子

大部分值得討論的，
都係具爭議性的open question

你大既唔會討論原子是否存在，細菌會否致病，地球是不是圓，你阿媽係咪女人， 因為有晒客觀標準答案，唔值得討論，呢d 幾乎係tautology 。

只有open question先有爭議，值得討論。

師兄討論講香港係咪福地，我討論新加坡正唔正，就係open question，先有討論空間。

支那個D全部咪又係國產淨係serve 共產黨監視住D支那人

醫療的，討論另類治療有冇價值，自然醫學是否可靠，好唔好睇中醫，呢些都係open question，有討論空間。
你不會討論，比100公里時速的車撞會唔會受傷死亡 ，ifc頂樓跳落黎會唔會受傷或死亡，呢些客觀事實。

有些呢，有教學價值，但無討論價值，因為客觀事實，但唔係人人知。

例如100米以上高跳水，就算世界級選手，都會死。

有討論價值，多數都係open question，社會未有定案的野，明未？

一但有左一致客觀定案，就變close question。例如古人可能會討論賺錢得永生的可能，現代人就有晒客觀答案，冇討論價值。

當然，有些人真係可能唔明，例如腦控患者以為科技可以操控佢腦部，就要詳細解釋。不過這是極少數，多數人話係外星人或魔界操控佢腦部（無法證偽）

叫返班底得唔得

好似係，我上次去食野肉骨茶都無冷氣。

上網邊度有block外國網站。
係碼facebook, google, youtube正常
現在玩all ssl，就算你上google，政府只能見你去左google，唔知你睇緊咩（除非直接問google或逼你裝特殊軟件）

講下科技創新水平，香港輸比支那

香港既星洲炒米好食啲

香港有自己母語中文同廣東話
英語係因為以前英屬而需要同普及
所以呢part我覺得同新加坡冇得比較
人地真係用英語作母語

仲有其實馬來和菲律賓的英語環境都比香港好

唯一一個冇華人味ge 華人主導地區/國家就係新加坡

只係條街乾淨同埋尊重英文已經贏香港九條街
香港睇下旺角 觀塘 市容亂 多廢老 入去上水行轉 周地垃圾

香港年輕一輩以唔識英文為榮
然後掛住學蝗語日文韓文

新加坡華人我覺得仲高汁過歐美華僑

新加坡: 普遍人民冇小小自由, 有安穩舒適生活

香港: 普遍人民冇安穩舒適生活, 有小小自由(仲要縮緊水)

成日話落地生根
屋都無何來根

剩係本passport都屌打廁板

其實新加坡都有其他官方語言

新加坡最醒就係睇到要市民聼話既精要：只要個個有物業/資產，無人會再追求民主搞事，事實上亦唔再需要民主。

香港夾住大陸已經無得比
坡仔周圍得垃圾國家佢大晒

未去新加坡之前 睇d人講話悶 係另一個香港

1.首先去完我唔覺得悶
至少人地有賭場有渡假區有賽車有女子網球年終賽
搞到真係全世界注目ge體育賽事
相反香港最大規模只係七欖同賽馬 但比起新加坡都差好遠
有識利用自然環境做旅遊點（夜間動物園 飛鳥園）（反觀香港公園九龍公園 政府放棄晒 香港連一個動物園都冇 公園只係比人坐下行下）

2.新加坡係另一個香港？
香港鬧市有冇人地咁乾淨？
有晚係濱海灣附近開始行去小印度個邊 行左成粒鐘 垃圾都唔多見

係華人地方（或其他落後國家）搞民主
只會變左唔服輸 賴皮 貪污 民粹

一個成功ge民主體制對公民質素本身就有要求

新加坡周圍都有汶萊一樣咁富裕
而泰國馬拉係世界地位都唔低
唔係全部都落後

新加坡力爭成為東南亞經濟 學術 行政中心
比佢地成功左

香港係蝗國管治下 唔好話成為強國ge對外經濟中心
連一線城市ge地位亦都慢慢下降

地鐵得英文廣播？ 突發事故可能係，平時講足4種語言

移民政策又係新加坡優勝之處，不論種族，只論能力/為國家賺錢/同文化融合程度。

理得你係咪蝗/蝻，勁既，有錢，對國家有價值就邀請你來，長遠人口質素就不斷提高。

而香港每日150絕大部分係垃圾，消耗香港房屋/醫療/教育等資源，仲要無限生，香港人整體質素越來越劣等。

可見10年内香港所有方面會徹底被新加坡收皮

"No-one pretends that democracy is perfect or all-wise," Winston Churchill observed in 1947. "Indeed, it has been said that democracy is the worst form of Government except all those other forms that have been tried from time to time."

Churchill

香港公民質素太低，太自私自利，民主不可行

師兄掉轉左呀

香港人淨係識笑9自己友既姐

晒二年青春

其實香港人笑鳩人英文口音真係阻礙左好多人講英文

其實真心有幾多人想移民新加坡
新加坡人都想走逃離呢個國家

香港冇兵役
但周街都係又矮又唔大隻ge乸形
幫港女服兵役就識

逃離新加坡後，世界仲有邊個地方可以更好？

創新我唔評論住
但我地依家係講緊整體咼
樓上[除左支那 咩國家都好過鬼港]

特別華人地區

我覺得新加坡言論自由方面好差喎
有個叫鄞義林嘅人只係喺自己個blog批評公積金政策，都俾李顯龍告誹謗告到破產

言論自由方面
香港得返29年一國兩制保證
過左保證期，保證差過新加坡

李顯龍識寫C++解sudoku
林鄭連八達通都唔識用

佢地個個都想嚟香港㗎喇
講到尾隔離飯香
利申：識人係新加坡人，成家人得爭崩頭嚟香港，程願係香港生活定居

佢知唔知香港租金係15000元300呎先
知唔知香港污染問題先

新加坡爭黎香港，係咪富有到可以無視租金問題，係咪親中親共到可以無視2047問題？

香港嘅嘢佢地乜都知㗎
亦都知自己國家咩料
好專制淨係可以聽政府話 又搵唔到食
小學生一早已經有抑鬰症邊個會想住新加坡

梗係住深圳 老實講新加坡本地gdp好弱㗎
聽佢地講人工唔高物價超高 平時無咩娛樂
得間組屋唔通乜都唔要咩

自殺率好似香港高新加坡一倍喎

深圳衛生唔太好，不了

新加坡會慶祝萊佛士開城日 市中心都係叫Raffle Place
開埠香港嘅查理義律 (Charles Elliot) 喺中史書當係侵略鬼國嘅洋鬼子 香港冇人識

新加坡有限制新聞自由流出
要本地人先知有幾多人自殺
我自己都做過新加坡專題研究

大家香港人都知,香港只係一個偽國際都會

但新加坡勝在規模細，國際開放
唔會好似支那國，咁易造假掩口

新加坡有掩口
不過你夠膽篤爆佢
咪捉你去精神病院接受治療

我成日話你嘅中文問題又出現，
我嘅意思係香港係咪福地唔同你討論，
唔係話你討論。

我留言係答你合唔合理唔係主觀，
一定係客觀。
因為合理即係要有合邏輯嘅論據，
有邏輯嘅論據就可客觀定對錯。

真心，讀好啲中文。
一個人嘅語言能力同思辨能力好有影響，
你語言能力好弱，令到你唔知自己思路啱定錯。
當你錯時，人地同你理性傾，
因為你語言能力低搞到理解唔到人地講乜，
導致永遠覺得人地錯，人地逼害你。
讀好啲中文，對你好。

佢俾你上YouTube Google Facebook
美國server
中間轉輸現在全面玩 ssl fully encrypt
可以點樣咁易掩口

Ps以前唔玩ssl時，支那國比國民上google
支國一見google轉full ssl，即鎖google

有網路，冇鎖網，掩口應該好難喎

新加坡既繁榮都係建築響奴隸上

美國不嬲少理新加坡國內 淨係美新台三國建立軍事關係對抗中國
李光耀講過唔食西方個套 星洲係國家資本主義 佢曾經講過台灣太民主政權好易落入其他人手上 所以佢係經濟學西方 民主學中國

但係新加坡會裝cctv,衛星監控,邊個寫衰佢立即大幅減少啲傳媒係新加坡嘅發行量

可能我讀電腦
因為我知現在ssl技術，國際通用標準，係國防級，幾乎無法破解。
201x年起，google全面用晒ssl。
所以如果出得去外國的資訊，一係比你access，一旦比左你access，好難管到你睇緊咩。
所以支那即刻想全面封鎖google，或要求google聽中國政府話。
所以佢俾得你上外國網，可以點管言論，真係唔明

之前佢地俾外國評擊得太勁
變相唔可以block人account
但係可以出律師信告你

明白。不過佢都要拿到你身份資料先得。

之前睇鏗鏘集講新加坡
有人上網罵政府即時被李顯龍告到破產
應該有高科技部門專check人民言論

其實好多野都係你睇我好 我睇你好姐
你本來對星加坡無歸屬感 咪覺得佢地政治體制無咩問題 但求食得訓得生活好
因為我都係咁睇
但佢地好多後生都好不滿

以前冇ssl好簡單
現在已經不可能
不過你柒左自爆身份
可能新加坡政府即拉你

可能派政府官員
扮西方民主派人士
匿名同你討論
你一不慎自爆，即拉

佢拉佢自己國民
外國人只要有錢消費投資佢一於少理

樓主講漏左，單係新加坡護照都秒屈左香港廁板護照啦 我諗唔到有咩大路國家新加坡係要簽證

其實每個國家都有好有唔好
新加坡人有組屋有醫療
只不過兩地人想拿自己無嗰D啫

拉外國人，佢知自己死撚硬
新加坡政府好聰明的

新加坡護照好似世界top 10免簽證

唔驚啦 連登仔成日鬧大陸
聽日太陽照常升起 返工

全英語化到失去自己嘅語言文化有咩好？ 港英年代大部分人有可接受嘅英文水平，同時都係廣東話文化最輝煌嘅年代，呢d先值得驕傲。

除左呢樣，其他駁唔到。

聽落新加坡有點迷你版中共feel
似中共1990後的治國觀
不過新加坡有自知之明
知自己係小國
世界完全可以冇左新加坡冇問題
所以國家唔敢玩封鎖，唔敢亂黎

新加坡領土擴大，實似中共

其實如果中共行香港政體，香港行中共政體
世界可能會好好多

香港政體其實比較適合管大規模國家
細規模國家會好亂

國際化

其實反而覺得口音真係好重要
講真 唔係講緊母語 但聽到對方口語同自己一樣都有一種親切感
上堂聽local口音覺得舒服過英美口音好多
再者識多啲唔同國家既人就知
根本歐洲都好多歐洲音 亞洲就更加重

唔係話cockney 音唔好聽
實好聽格 但有冇需要一聽到就出哂水 有冇需要做到好撚似個蕭叔叔咁呢
唔係話唔可以追求完美
但唔需要做到個風氣出黎對一種外國人天生既特質咁趨之若鶩囉

利申：玩debate 用一口香港音英文出去比賽
一樣贏過鬼佬

啲坡妹都笑鳩你港燦啦

冇新聞自由

攞ielts分數比真係冇意義
新加坡藍領係識英文

諗落都有些恐怖
不過香港遲多三十年仲死
橫死點死
去過樓價平又有生活水準的國家死都好點

東京係地震天災差

搭地鐵唔肯多鐵合併，又唔學支那咁多鐵公司免出入閘，有點煩

的士錢貴

其他都好似比香港好

新加坡garden by the bay正
香港一係太urban 一係太rural
冇些類似garden by the bay的地方

覺得香港好
一係好有錢
一係1993年前買左樓，或2002至2009年期間買左樓
一係公屋撚

淨係15000元300呎租都碎死你啦

去過香港以外地方住
個人認為大陸支那都比香港好
起碼普通人可以住800呎屋
香港見住自己間300呎屋收15000元租真係想死

你話我崇洋都係咁話
香港應該一直秉持英粵雙語
英文行先、國際化

兒登仔:「樓豬係踩港撚」

香港開聲屌？大大架洗頭艇等緊你

坡狗都好吹奏

你講完個分別係邊又點
你會唔會嘗試做啲咩實際嘢去改善下個環境
得個踩又有咩幫助？

香港天水圍屯門離島都貴都柒
好些些，13000蚊有400呎